僅教用水沖洗 衞生署無分析TG成份

僅教用水沖洗 衞生署無分析TG成份

中文大學內科及藥物治療學系系主任許樹昌促政府提供更多有關催淚彈成份的資訊，增加透明度。資料圖片

【本報訊】逆權運動爆發五個月，警方在全港炮製催淚彈放題，連平民也中招。衞生署昨日終在網頁發放資訊，但沒有分析現時警方使用的催淚彈成份，只表示接觸催淚煙後的症狀會在短時間內消失，及應用大量清水和肥皂徹底清洗皮膚等。中文大學內科及藥物治療學系系主任許樹昌表示，現時公眾擔心警方使用的催淚彈是否內地製造，因文獻分析國產催淚彈的資料有限，若政府能提供更多有關催淚彈成份的資訊，可增加透明度。

相關新聞：畢業禮接噩耗 科大生洶湧

醫生：倘中民居應撤離一小時

衞生署的資訊指出，催淚煙對人的影響視乎不同因素，如具體化學成份、暴露時間和劑量等，但資訊中沒詳細分析現時警方使用的催淚彈的成份。市民若身處催淚煙地方應盡快離開，用大量清水和肥皂徹底清洗受污染皮膚以及更換衣物；若身處室內而附近有催淚煙，應關閉門窗及空調，用濕布封上門窗隙罅。至於在家居清潔催淚煙殘留物時，應盡量使用即棄清潔物品，可用肥皂水浸濕的布抹清潔，不應使用熱水，以免殘留物蒸發。

許樹昌表示，現時公眾最擔心催淚彈射入民居，資訊中沒有提及若催淚彈射入民居如大廈內，市民應走上一至兩層，待催淚煙的粒子沉降後，最少半小時至一小時後才返回射入催淚彈的樓層。一般家具如金屬、膠及木製物品，若受催淚煙污染，可用水清潔，但布質物品如窗廉布因會吸入催淚煙的粒子，不能用水洗，應該棄掉。

■記者陳沛冰